{"texts": ["Cap clausula ambiental rellevant.\n\nA continuaci\u00f3 s'identifiquen les cl\u00e0usules ambientals trobades en el document:\n\np\u00e0gina: 14,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 12.3,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019\u00f2rgan de contractaci\u00f3 rebutjar\u00e0 l\u2019oferta si es comprova que \u00e9s anormalment baixa perqu\u00e8 vulnera la normativa sobre subcontractaci\u00f3 o no compleix les obligacions aplicables en mat\u00e8ria ambiental, social o laboral establertes en el Dret de la Uni\u00f3, en el Dret Nacional, els convenis", " col\u00b7lectius o per les disposicions de Dret internacional enumerades en l\u2019annex X de la Directiva 24/2014.\n\np\u00e0gina : 15,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 13.1,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *L\u2019\u00f2rgan de contractaci\u00f3 rebutjar\u00e0 l\u2019oferta si es comprova que \u00e9s anormalment baixa perqu\u00e8 vulnera la normativa sobre subcontractaci\u00f3 o no compleix les obligacions aplicables en mat\u00e8ria ambiental, social o laboral establertes en el Dret de la Uni\u00f3, en el Dret Nacional, els convenis col\u00b7", "lectius o per les disposicions de Dret internacional enumerades en l\u2019annex X de la Directiva 24/2014.*  \n\np\u00e0gina : 16,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 13.2.1 (c.2),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *- En cas que s\u2019hagin previst, indicaci\u00f3 de les mesures de gesti\u00f3 ambiental que aplicar\u00e0 en executar el contracte.*\n\nAqu\u00ed teniu les cl\u00e0usules ambientals identificades en el text proporcionat:\n\n---\n\n**p\u00e0gina**: 21  \n**numero de la cl\u00e0usula**: 19  \n**tipus**: obligacions del contrac", "tista  \n**clausula ambiental**:  \n*\"BARCELONA ACTIVA SAU SPM tamb\u00e9 tindr\u00e0 la facultat de supervisar, durant tota l\u2019execuci\u00f3 del contracte, que s\u2019executi amb el m\u00e0xim respecte al medi ambient afectat, d\u2019acord amb les obligacions i exig\u00e8ncies contingudes al present plec.\"*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: 22  \n**numero de la cl\u00e0usula**: 20.1.1  \n**tipus**: obligacions del contractista  \n**clausula ambiental**:  \n*\"Comunicaci\u00f3 inclusiva. La contractista ha de garantir: [...] que en les activitats derivades de l", "\u2019execuci\u00f3 del contracte no s\u2019utilitzen llenguatge o imatges [...] que no siguin respectuoses amb la cura pel medi ambient, la sostenibilitat i els drets dels animals.\"*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: 24  \n**numero de la cl\u00e0usula**: 20.1.2  \n**tipus**: obligacions del contractista  \n**clausula ambiental**:  \n*\"Accessibilitat universal. L\u2019empresa contractista ha de tenir en compte [...] els criteris d\u2019accessibilitat universal i del disseny universal o disseny per a totes les persones, segons definici\u00f3 del Re", "ial Decret legislatiu 1/2013, de 29 de novembre, Text ref\u00f3s de la Llei general de drets de persones amb diversitat funcional i la seva inclusi\u00f3 social.\"*  \n\n--- \n\nLes cl\u00e0usules restants es refereixen principalment a aspectes socials (igualtat, inclusi\u00f3, etc.) sense vinculaci\u00f3 directa amb la sostenibilitat ambiental.\n\nA continuaci\u00f3 s\u2019identifiquen les cl\u00e0usules ambientals trobades en el text proporcionat:\n\n---\n\n**p\u00e0gina**: 29  \n**numero de la cl\u00e0usula**: 9 (dins de l'apartat \"Cl\u00e0usula 21. Obligaci", "ons de la contractista\")  \n**tipus**: obligacions del contractista  \n**clausula ambiental**:  \n*\"Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental dels serveis, prenent les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquests puguin ocasionar, de tipus ac\u00fastic, sobre l\u2019entorn, una correcta gesti\u00f3 dels residus i els embalatges i altres, d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: 30  \n**numero de la cl\u00e0usula**: 13 (dins de l'apartat \"Cl\u00e0usula 21. Obligacions de la contractista\")  \n**tipus**: o", "bligacions del contractista  \n**clausula ambiental**:  \n*\"Lliurar tota la documentaci\u00f3 que en qualsevol moment de la seva vig\u00e8ncia i, en tot cas anualment, li sigui requerida per la responsable del contracte respecte l\u2019efectiu compliment de les obligacions i compromisos assumits per l'empresa pel que fa a [...] els requisits i obligacions contractuals ambientals que s\u2019estableixin als plecs.\"*  \n\n--- \n\nNo s'identifiquen m\u00e9s cl\u00e0usules ambientals en les p\u00e0gines analitzades (27 a 31).\n\np\u00e0gina : 32, ", " \nnumero de la cl\u00e0usula: 23,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Les actuacions que, per acci\u00f3 o omissi\u00f3, generen riscos greus sobre el medi ambient d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"*  \n\np\u00e0gina : 32,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 23,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"En el cas que s\u2019hagi escollit la mesura d\u2019accessibilitat universal, l\u2019incompliment de les mesures a favor del dret de les persones amb diversitat funcional aix\u00ed com els criteris d\u2019", "accessibilitat universal i del disseny universal o disseny per a totes les persones.\"*  \n\np\u00e0gina : 33,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 23,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Quan l\u2019objecte del contracte \u00e9s un servei que inclou un subministrament accessori de b\u00e9ns electr\u00f2nics [...] BARCELONA ACTIVA SAU SPM demana a la contractista que dugui a terme la dilig\u00e8ncia deguda perqu\u00e8, en les f\u00e0briques esmentades, es compleixi el Codi de Normes Laborals recollit per Electronics Watch.", "\"*  \n\n*(Nota: La tercera cl\u00e0usula, tot i no ser expl\u00edcitament ambiental, s\u2019inclou per la seva relaci\u00f3 amb la responsabilitat social corporativa i cadena de subministrament sostenible, vinculada indirectament a aspectes ambientals.)*\n\np\u00e0gina: 38,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 27.2.d),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019incompliment de qualsevol de les condicions ambientals establertes en aquest Plec i en el Plec de prescripcions t\u00e8cniques.  \n\np\u00e0gina: 39,  \nnumero de la cl\u00e0u", "sula: 28.2.d),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019incompliment de qualsevol de les condicions ambientals establertes en aquest Plec i en el Plec de prescripcions t\u00e8cniques.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en les p\u00e0gines 44 a 50 de l'expedient BA 01/24.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.\n\nNo s'identifiquen cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.", "Cap clausula ambiental rellevant.", "Cap clausula ambiental rellevant.", "Cap clausula ambiental rellevant.\n\nNo s'identifiquen cl\u00e0usules ambientals en els fragments proporcionats (p\u00e0gines 9 a 14).\n\nA continuaci\u00f3 s'identifiquen les cl\u00e0usules ambientals trobades en el text proporcionat:\n\np\u00e0gina : 15,  \nnumero de la cl\u00e0usula: c.2 (dins de solv\u00e8ncia t\u00e8cnica o professional),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Indicaci\u00f3 de les mesures de gesti\u00f3 ambiental que aplicar\u00e0 en executar el contracte.\"*  \n\np\u00e0gina : 15,  \nnumero de la cl\u00e0usula: c.2 (dins d", "e solv\u00e8ncia t\u00e8cnica o professional),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Certificats expedits per organismes independents que acreditin que l\u2019empresa licitadora compleix determinades normes de gesti\u00f3 ambiental. Es podr\u00e0 remetre al sistema de gesti\u00f3 i auditoria ambiental (EMAS) o a les normes de gesti\u00f3 ambiental basades en les normes europees o internacionals en la mat\u00e8ria i certificades per organismes conformes a la legislaci\u00f3 comunit\u00e0ria o a les normes europees o inte", "rnacionals relatives a la certificaci\u00f3. Es reconeixeran els certificats equivalents expedits per organismes establerts en qualsevol Estat membre de la Uni\u00f3 Europea, i tamb\u00e9 s\u2019acceptaran altres proves de mesures equivalents de gesti\u00f3 ambiental.\"*\n\np\u00e0gina : 20,  \nnumero de la cl\u00e0usula: - (text previ a la cl\u00e0usula 20),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *BARCELONA ACTIVA SAU SPM tamb\u00e9 tindr\u00e0 la facultat de supervisar, durant tota l\u2019execuci\u00f3 del contracte, que s\u2019executi amb", " el m\u00e0xim respecte al medi ambient afectat, d\u2019acord amb les obligacions i exig\u00e8ncies contingudes al present plec.*  \n\n---  \n\np\u00e0gina : 20,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 20.1.1,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *- Comunicaci\u00f3 inclusiva. La contractista ha de garantir: [...] que no siguin respectuoses amb la cura pel medi ambient, la sostenibilitat i els drets dels animals.*  \n\n---  \n\np\u00e0gina : 25,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 20.1.2 (accessibilitat universal),  \ntipus: obligacion", "s del contractista,  \nclausula ambiental: *L\u2019empresa contractista ha de tenir en compte [...] els criteris d\u2019accessibilitat universal i del disseny universal o disseny per a totes les persones, segons definici\u00f3 del Reial Decret legislatiu 1/2013, de 29 de novembre, Text ref\u00f3s de la Llei general de drets de persones amb diversitat funcional i la seva inclusi\u00f3 social.*  \n\n*(Nota: Les cl\u00e0usules identificades es centren en obligacions ambientals gen\u00e8riques o vinculades a sostenibilitat. La majoria d", "e condicions espec\u00edfiques d\u2019execuci\u00f3 s\u00f3n d\u2019\u00e0mbit social/laboral.)*\n\np\u00e1gina : 26,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 8,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: \"Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental dels serveis, prenent les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquests puguin ocasionar, de tipus ac\u00fastic, sobre l\u2019entorn, una correcta gesti\u00f3 dels residus i els embalatges i altres, d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"  \n\np\u00e1gina : 28,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 12,  \ntipus: obligaci", "ons del contractista,  \nclausula ambiental: \"Lliurar tota la documentaci\u00f3 que en qualsevol moment de la seva vig\u00e8ncia i, en tot cas anualment, li sigui requerida per la responsable del contracte respecte l\u2019efectiu compliment de les obligacions i compromisos assumits per l'empresa pel que fa a [...] els requisits i obligacions contractuals ambientals que s\u2019estableixin als plecs.\"\n\np\u00e0gina : 34,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 27.2.a,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: Les actuac", "ions que, per acci\u00f3 o omissi\u00f3, generen riscos greus sobre el medi ambient d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.  \n\np\u00e0gina : 36,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 28.2.d,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019incompliment de qualsevol de les condicions ambientals establertes en aquest Plec i en el Plec de prescripcions t\u00e8cniques.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.\n\nNo es detecten cl\u00e0usules ambientals en el fragment proporcionat (p\u00e0gina 46).", "Cap clausula ambiental rellevant.\n\nNo s'identifiquen cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.\n\np\u00e0gina: <n\u00famero de p\u00e0gina>,  \nn\u00famero de la cl\u00e0usula: 20,  \ntipus: obligacions del contractista,  \ncl\u00e0usula ambiental: \"Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental del seu servei, prenent les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquest pugui ocasionar (com ara els impactes ac\u00fastics, sobre l\u2019entorn, fer una correcta gesti\u00f3 dels residus i els embalatges i altres mesures que siguin adients a l'ob", "jecte del contracte) d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"  \n\np\u00e0gina: <n\u00famero de p\u00e0gina>,  \nn\u00famero de la cl\u00e0usula: 20,  \ntipus: obligacions del contractista,  \ncl\u00e0usula ambiental: \"No contravenir, en l\u2019execuci\u00f3 d\u2019aquest contracte, les resolucions de l\u2019ONU relatives al compliment de les disposicions de dret internacional mediambiental, social i laboral que vinculin a l\u2019Estat., d\u2019acord amb el que estableix l\u2019art. 201 LCSP.\"  \n\np\u00e0gina: <n\u00famero de p\u00e0gina>,  \nn\u00famero de la cl\u00e0usula: 20,  \ntipus: obligaci", "ons del contractista,  \ncl\u00e0usula ambiental: \"L\u2019empresa contractista ha de garantir [...] que no s\u2019utilitzen llenguatge o imatges [...] que no siguin respectuoses amb la cura pel medi ambient, la sostenibilitat i els drets dels animals.\"  \n\np\u00e0gina: <n\u00famero de p\u00e0gina>,  \nn\u00famero de la cl\u00e0usula: 20,  \ntipus: condicions especials d\u2019execuci\u00f3,  \ncl\u00e0usula ambiental: \"D\u2019acord amb l\u2019article 202 LCSP, com a m\u00ednim s\u2019ha d\u2019establir una condici\u00f3 especial d\u2019execuci\u00f3 de tipus social, ambiental i d\u2019innovaci\u00f3. Les", " empreses subcontractistes tamb\u00e9 hauran de garantir el compliment d\u2019aquestes obligacions.\"\n\nAqu\u00ed teniu les cl\u00e0usules ambientals identificades seguint l'estructura sol\u00b7licitada:\n\n---\n\n**p\u00e0gina**: <n\u00famero de p\u00e0gina no indicat>,  \n**n\u00famero de la cl\u00e0usula**: o,  \n**tipus**: obligacions del contractista,  \n**cl\u00e0usula ambiental**: *No contravenir, en l\u2019execuci\u00f3 d\u2019aquest contracte, les resolucions de l\u2019ONU relatives al compliment de les disposicions de dret internacional mediambiental, social i laboral", " que vinculin a l\u2019Estat, d\u2019acord amb el que estableix l\u2019art. 201 LCSP.*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: <n\u00famero de p\u00e0gina no indicat>,  \n**n\u00famero de la cl\u00e0usula**: 26 (apartat a),  \n**tipus**: obligacions del contractista,  \n**cl\u00e0usula ambiental**: *Les actuacions que, per acci\u00f3 o omissi\u00f3, generen riscos greus sobre el medi ambient d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: <n\u00famero de p\u00e0gina no indicat>,  \n**n\u00famero de la cl\u00e0usula**: 26 (apartat a),  \n**tipus**: obligacions del contractista,  \n**", "cl\u00e0usula ambiental**: *L\u2019 incompliment de les resolucions de l\u2019ONU relatives al compliment de les disposicions de dret internacional mediambiental, social i laboral que vinculin a l\u2019Estat.*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: <n\u00famero de p\u00e0gina no indicat>,  \n**n\u00famero de la cl\u00e0usula**: 27 (apartat 2.d),  \n**tipus**: obligacions del contractista,  \n**cl\u00e0usula ambiental**: *L\u2019incompliment de qualsevol de les condicions ambientals establertes en aquest plec i en el de prescripcions t\u00e8cniques.*  \n\n---\n\n**p\u00e0gina**: <", "n\u00famero de p\u00e0gina no indicat>,  \n**n\u00famero de la cl\u00e0usula**: 27 (apartat 2.k),  \n**tipus**: obligacions del contractista,  \n**cl\u00e0usula ambiental**: *L\u2019 incompliment de les resolucions de l\u2019ONU relatives al compliment de les disposicions de dret internacional mediambiental, social i laboral que vinculin a l\u2019Estat.*  \n\n--- \n\nLes cl\u00e0usules es refereixen principalment a obligacions del contractista en mat\u00e8ria de compliment normatiu ambiental i prevenci\u00f3 de riscos mediambientals.\n\nNo s'han identificat ", "cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.", "Cap clausula ambiental rellevant.", "Cap clausula ambiental rellevant.\n\nNo s'identifiquen cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.", "Cap clausula ambiental rellevant.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en les p\u00e0gines 9 a 15 del document.\n\nAqu\u00ed teniu les cl\u00e0usules ambientals identificades en el text proporcionat:\n\np\u00e0gina: 16,  \nnumero de la cl\u00e0usula: c.2,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"En cas que s\u2019hagin previst, indicaci\u00f3 de les mesures de gesti\u00f3 ambiental que aplicar\u00e0 en executar el contracte.\"*  \n\np\u00e0gina: 15,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 13.1,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclau", "sula ambiental: *\"l\u2019\u00f2rgan de contractaci\u00f3 rebutjar\u00e0 l\u2019oferta si es comprova que \u00e9s anormalment baixa perqu\u00e8 vulnera [...] les obligacions aplicables en mat\u00e8ria ambiental, social o laboral establertes en el Dret de la Uni\u00f3, en el Dret Nacional, els convenis col\u00b7lectius o per les disposicions de Dret internacional enumerades en l\u2019annex X de la Directiva 24/2014.\"*  \n\nLes cl\u00e0usules es refereixen a obligacions del contractista en mat\u00e8ria ambiental durant l\u2019execuci\u00f3 del contracte i com a requisit per", " a la validesa de l\u2019oferta.\n\nA continuaci\u00f3, s'identifiquen les cl\u00e0usules ambientals seguint l'estructura sol\u00b7licitada:  \n\np\u00e0gina: 21,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 19,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"BARCELONA ACTIVA SAU SPM tamb\u00e9 tindr\u00e0 la facultat de supervisar, durant tota l\u2019execuci\u00f3 del contracte, que s\u2019executi amb el m\u00e0xim respecte al medi ambient afectat, d\u2019acord amb les obligacions i exig\u00e8ncies contingudes al present plec.\"*  \n\np\u00e0gina: 22,  \nnumero de la cl\u00e0usula", ": 20.1.1,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Comunicaci\u00f3 inclusiva. La contractista ha de garantir: [...] que no siguin respectuoses amb la cura pel medi ambient, la sostenibilitat i els drets dels animals.\"*  \n\nNo s'han identificat m\u00e9s cl\u00e0usules ambientals en les p\u00e0gines restants revisades (fins a la p\u00e0gina 26).\n\np\u00e0gina : 30,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 9,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: \"Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental dels serveis, prene", "nt les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquests puguin ocasionar, de tipus ac\u00fastic, sobre l\u2019entorn, una correcta gesti\u00f3 dels residus i els embalatges i altres, d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"  \n\n(No s'identifiquen m\u00e9s cl\u00e0usules ambientals en les p\u00e0gines revisades 27-31 del document.)\n\nAqu\u00ed teniu les cl\u00e0usules ambientals identificades segons l'estructura sol\u00b7licitada:\n\np\u00e0gina: 32,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 23,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"D\u2019a", "cord amb el que estableix el Decret d\u2019Alcaldia de 19 de maig de 2016, la contractista haur\u00e0 d\u2019aportar una declaraci\u00f3 responsable de la subcontractista conforme no realitza operacions financeres en paradisos fiscals o fora d\u2019ells, considerades delictives, segons la llista de pa\u00efsos elaborada per les Institucions Europees o avalades per aquestes o, en el seu defecte, per l\u2019Estat espanyol, en els termes legalment establerts, com delictes de blanqueig de capitals, frau fiscal o contra la Hisenda P\u00fab", "lica.\"*  \n\np\u00e0gina: 37,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 27.2.a),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Les actuacions que, per acci\u00f3 o omissi\u00f3, generen riscos greus sobre el medi ambient d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"*  \n\np\u00e0gina: 37,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 27.2.a),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"En el cas que s\u2019hagi escollit la mesura d\u2019accessibilitat universal, l\u2019incompliment de les mesures a favor del dret de les persones amb diversitat fu", "ncional aix\u00ed com els criteris d\u2019accessibilitat universal i del disseny universal o disseny per a totes les persones.\"*\n\npage : 40,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 28.2.d,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019incompliment de qualsevol de les condicions ambientals establertes en aquest Plec i en el Plec de prescripcions t\u00e8cniques.  \n\npage : 38,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 27.3,  \ntipus: altres,  \nclausula ambiental: Quan sigui obligatori per llei, la condici\u00f3 d\u2019execuci\u00f3 contractual", " relativa al percentatge m\u00ednim d\u2019ocupaci\u00f3 de persones amb diversitat funcional en la plantilla de l\u2019empresa \u00e9s obligaci\u00f3 essencial i el seu incompliment suposar\u00e0 la imposici\u00f3 d\u2019una penalitat del 2% del preu del contracte, que s\u2019incrementar\u00e0 mensualment fins un m\u00e0xim del 10% si no s\u2019acredita el compliment.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en els fragments proporcionats.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.\n\np\u00e1gina: <n\u00famero de p\u00e0gina>,  \nn\u00famero de la cl\u00e0usu", "la: <n\u00famero de la cl\u00e0usula>,  \ntipus: criteris de valoraci\u00f3 ambiental | altres  \ncl\u00e0usula ambiental: *En aquest sup\u00f2sit, si diverses empreses licitadores de les que haguessin empatat quant a la proposici\u00f3 m\u00e9s avantatjosa acrediten tenir relaci\u00f3 laboral amb persones amb diversitat funcional en un percentatge superior al que els imposi la normativa, tindr\u00e0 prefer\u00e8ncia en l'adjudicaci\u00f3 del contracte l\u2019empresa licitadora que disposi del major percentatge de treballadors fixos amb diversitat funciona", "l a la seva plantilla. En cas que l'aplicaci\u00f3 d\u2019aquest/s criteri/s no doni lloc a desempat es dirimir\u00e0 mitjan\u00e7ant sorteig.*  \n\n*(Nota: Aquesta cl\u00e0usula podria considerar-se vinculada a criteris socials i ambientals, depenent de la normativa aplicable, com la Llei 9/2017 de Contractaci\u00f3 P\u00fablica o directives europees que integren la sostenibilitat en l'adjudicaci\u00f3.)*", "Cap clausula ambiental rellevant.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en el fragment del document analitzat.\n\np\u00e1gina: 18,  \nnumero de la cl\u00e0usula: (no numerada, pero en el contexto del art\u00edculo 149.4 LCSP),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"D\u2019acord amb la previsi\u00f3 de l\u2019article 149.4 LCSP, es rebutjar\u00e0 l\u2019oferta si es comprova que \u00e9s anormalment baixa perqu\u00e8 no compleix les obligacions aplicables en mat\u00e8ria de subcontractaci\u00f3, **ambiental**, social o laboral est", "ablerta en el Dret de la Uni\u00f3, en el Dret Nacional, els convenis col\u00b7lectius sectorials vigents o per les disposicions de Dret internacional enumerades en l\u2019Annex V LCSP.\"*  \n\np\u00e1gina: 25,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 20 (apartat 3.d),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental del servei, prenent les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquest pugui ocasionar (com ara els impactes ac\u00fastics, sobre l\u2019entorn, fer una correcta gesti\u00f3 d", "els residus i els embalatges i altres mesures que siguin adients a l'objecte del contracte) d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"*  \n\np\u00e1gina: 24,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 20 (apartat 1.4),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Utilitzaci\u00f3 de la comunicaci\u00f3 inclusiva per part de l\u2019empresa contractista consistent en: [...] Garantir que no s\u2019utilitza llenguatge o imatges [...] que no siguin respectuosos amb la cura del medi ambient, la sostenibilitat i els drets dels animals.\"", "*\n\np\u00e1gina: 26,  \nnumero de la cl\u00e0usula: d),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental del servei, prenent les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquest pugui ocasionar (com ara els impactes ac\u00fastics, sobre l\u2019entorn, fer una correcta gesti\u00f3 dels residus i els embalatges i altres mesures que siguin adients a l'objecte del contracte) d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.  \n\np\u00e1gina: 31,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 26.1,  \ntipus: obligaci", "ons del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019empresa contractista resta subjecta a les responsabilitats i penalitats establertes amb car\u00e0cter general en la LCSP i, especialment, les prescrites en article 201, pel que fa a les obligacions socials, ambiental i laborals.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en els fragments proporcionats.\n\nNo s'identifiquen cl\u00e0usules ambientals en els fragments proporcionats (p\u00e0gines 43-49).", "Cap clausula ambiental rellevant.", "Cap clausula ambiental rellevant.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en les p\u00e0gines 9 a 14 del document.\n\np\u00e1gina: 16,  \nn\u00famero de la cl\u00e1usula: 13.2.1.c,  \ntipus: obligacions del contractista,  \ncl\u00e0usula ambiental: *\"En cas que s\u2019hagin previst, indicaci\u00f3 de les mesures de gesti\u00f3 ambiental que aplicar\u00e0 en executar el contracte.\"*  \n\np\u00e1gina: 15,  \nn\u00famero de la cl\u00e1usula: 13.1,  \ntipus: obligacions del contractista,  \ncl\u00e0usula ambiental: *\"l\u2019\u00f2rgan de contractaci\u00f3 rebutjar\u00e0 l\u2019oferta si es comp", "rova que \u00e9s anormalment baixa perqu\u00e8 vulnera la normativa [...] o no compleix les obligacions aplicables en mat\u00e8ria ambiental [...] establertes en el Dret de la Uni\u00f3, en el Dret Nacional, els convenis col\u00b7lectius o per les disposicions de Dret internacional enumerades en l\u2019annex X de la Directiva 24/2014.\"*\n\np\u00e0gina : 20,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 19,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"BARCELONA ACTIVA SAU SPM tamb\u00e9 tindr\u00e0 la facultat de supervisar, durant tota l\u2019execuc", "i\u00f3 del contracte, que s\u2019executi amb el m\u00e0xim respecte al medi ambient afectat, d\u2019acord amb les obligacions i exig\u00e8ncies contingudes al present plec.\"*  \n\np\u00e0gina : 22,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 20.1.1,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"que en les activitats derivades de l\u2019execuci\u00f3 del contracte no s\u2019utilitzen llenguatge o imatges sexistes, que no atemptin contra [...] la cura pel medi ambient, la sostenibilitat i els drets dels animals.\"*  \n\n*(No s'identifiquen m\u00e9s cl\u00e0", "usules ambientals en les p\u00e0gines 20-26 revisades.)*\n\nAqu\u00ed teniu les cl\u00e0usules ambientals identificades seguint l'estructura sol\u00b7licitada:\n\np\u00e0gina: 29,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 9,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: \"Fer una correcta gesti\u00f3 ambiental dels serveis, prenent les mesures necess\u00e0ries per minimitzar els impactes que aquests puguin ocasionar, de tipus ac\u00fastic, sobre l\u2019entorn, una correcta gesti\u00f3 dels residus i els embalatges i altres, d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 v", "igent.\"  \n\np\u00e0gina: 30,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 13,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: \"Lliurar tota la documentaci\u00f3 que en qualsevol moment de la seva vig\u00e8ncia i, en tot cas anualment, li sigui requerida per la responsable del contracte respecte l\u2019efectiu compliment de les obligacions i compromisos assumits per l'empresa pel que fa a [...] els requisits i obligacions contractuals ambientals que s\u2019estableixin als plecs.\"\n\np\u00e1gina: 33,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 23,  \ntipus", ": obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Les actuacions que, per acci\u00f3 o omissi\u00f3, generen riscos greus sobre el medi ambient d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.\"*  \n\np\u00e1gina: 32,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 23,  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: *\"Quan l\u2019objecte del contracte \u00e9s un servei que inclou un subministrament accessori de b\u00e9ns electr\u00f2nics [...] BARCELONA ACTIVA SAU SPM demana a la contractista que dugui a terme la dilig\u00e8ncia deguda perqu\u00e8, en les f\u00e0bri", "ques esmentades, es compleixi el Codi de Normes Laborals recollit per Electronics Watch.\"* (relacionada amb drets laborals i normes de seguretat en la producci\u00f3 de b\u00e9ns electr\u00f2nics, amb impacte ambiental indirecte).  \n\n*(No s'identifiquen m\u00e9s cl\u00e0usules ambientals expl\u00edcites en les p\u00e0gines revisades.)*\n\np\u00e0gina : 37,  \nnumero de la cl\u00e0usula: - (dins de les faltes molt greus),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: Les actuacions que, per acci\u00f3 o omissi\u00f3, generen riscos greus ", "sobre el medi ambient d\u2019acord amb la legislaci\u00f3 vigent.  \n\np\u00e0gina : 40,  \nnumero de la cl\u00e0usula: 28.2.d),  \ntipus: obligacions del contractista,  \nclausula ambiental: L\u2019incompliment de qualsevol de les condicions ambientals establertes en aquest Plec i en el Plec de prescripcions t\u00e8cniques.\n\nNo s'han identificat cl\u00e0usules ambientals en els fragments proporcionats (p\u00e0gines 44 a 50).\n\nNo s'identifiquen cl\u00e0usules ambientals en el text proporcionat.\n\nNo es detecten cl\u00e0usules ambientals en el fragmen", "t proporcionat.", "Cap clausula ambiental rellevant."], "metadades": [{"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 1}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 2}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 3}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 4}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 5}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 6}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 7}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 8}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 9}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 10}, {"fitxer": "01-24 03 PCAP PIORS PRESENCIALS_analisi.txt", "index": 11}, {"fitxer": "ME_01-24 02 PPT PIORS PRESENCIALS-signed_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "02-24 02 PPT SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 1}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 2}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 3}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 4}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 5}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 6}, {"fitxer": "02-24 03 PCAP SUBMINISTRAMENT LLICENCIES MICROSOFT_analisi.txt", "index": 7}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 1}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 2}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 3}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 4}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 5}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 6}, {"fitxer": "24-03 PCAP mediadors Apropa BcnCiutat pMP_analisi.txt", "index": 7}, {"fitxer": "24-03 PPT Mediadors Barcelona Ciutat_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "03-24 02 PPT Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres-signed_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 1}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 2}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 3}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 4}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 5}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 6}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 7}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 8}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 9}, {"fitxer": "03-24 03 PCAP Aplicaci\u00f3 gesti\u00f3 compres_analisi.txt", "index": 10}, {"fitxer": "PCAP SERVEIS COMUNICACI\u00d3 I DISSENY GRAFIC 2024 DEF_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "PCAP SERVEIS COMUNICACI\u00d3 I DISSENY GRAFIC 2024 DEF_analisi.txt", "index": 1}, {"fitxer": "PCAP SERVEIS COMUNICACI\u00d3 I DISSENY GRAFIC 2024 DEF_analisi.txt", "index": 2}, {"fitxer": "PCAP SERVEIS COMUNICACI\u00d3 I DISSENY GRAFIC 2024 DEF_analisi.txt", "index": 3}, {"fitxer": "PCAP SERVEIS COMUNICACI\u00d3 I DISSENY GRAFIC 2024 DEF_analisi.txt", "index": 4}, {"fitxer": "Prescripcions t\u00e8cniques concurs comunicacio 2024 (DEF)_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 0}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 1}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 2}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 3}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 4}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 5}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 6}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 7}, {"fitxer": "04-24 03 PCAP CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC_analisi.txt", "index": 8}, {"fitxer": "ME_04-24 02 PPT SERVEIS CREIXEMENT EMPRESARIAL PARC-signed_analisi.txt", "index": 0}]}